伸冤? 冤為甚麼連死了也沒人聽到?? 但真的沒人聽到嗎?有冤要伸的請進![過來伸冤!] [冤枉呀大人!]

伸冤是甚麼? 我們在生活中遇到不公平不公義的事, 被人冤枉 很想發聲 很想有人知道他的冤屈 很想叫其他人明白他的冤屈在哪裏 這樣就是伸冤。
2019年6月15日晚上9點幾, 有人打算以死伸冤, 但以死真的可以伸冤嗎? 當然不能! 好多巴打絲打係連登已經講叫大家唔好學, 但點解唔好學呢?
以下我以基督教角度帶大家看。 會有很多經文, 我請大家以開放態度看, 先不帶批判的心去看, 看完再批判性思考。
最近常常聽到善勝惡一類口號, 但這些口號的出處是聖經哪裏呢?

不要以惡報惡。眾人以為美的事，要留心去做。

若是能行，總要盡力與眾人和睦。

親愛的弟兄，不要自己伸冤，寧可讓步，聽憑主怒。因為經上記着：「主說：『伸冤在我，我必報應。』」

所以，「你的仇敵若餓了，就給他吃；若渴了，就給他喝。因為你這樣行，就是把炭火堆在他的頭上。」

你不可為惡所勝，反要以善勝惡。

(聖經, 和合本, 羅馬書 12:17-21)
看聖經要每字每句細心去看, 全部都有它的意思。 所以我盡量解釋所有的經文, 好讓大家可以懂得七整地應用在生活中, 和這次反惡法行動之中。
第一句說: 不要以惡報惡, 就係don't ,即是聖經說不要做的事 。
而下一句是眾人以為美的事 ,指的是大眾都以為美都認為是正確的事 ,要留心去做 做的態度是留心 ,不是hea做 。
第18節, 若是能行總要盡力與眾人和睦。上帝知道和睦很難 ,所以說 若是能行 總要盡力與眾人和睦。
第19-20節 ,不要自己伸冤寧可讓步 。即使被冤枉時 ,不要自己去反抗 ,自己去伸冤 ,當自己先讓步, 反而會有別人為你發聲 。而且聖經說"聽憑主怒" 意思說,我們的主我們的神,我們的耶穌基督 ,他會為我們發怒 ,為到我們的冤屈發怒! 下半句 :主說伸冤在我我必報應 ,我們的神好像法官 ,會為我們伸冤 ,而且還會為我們報應, 但是報應在哪, 有智慧的才可以看出來 。但報應必定是有的, 時間方式地點方法全都不是我們所能控制的。 關於報應還有另一處經文,我先不在這裏說 ,我另開一文說。
第21節 ,說我們應該怎樣對待我們的仇敵 上帝在聖經上這樣說 ,你的仇敵若餓了就給他吃若渴了就給他喝, 因為你這樣行就是把炭火堆在他的頭上, 他自己所做的錯事 會有他自己的責任。
"「炭火堆在他的頭上」：是指用愛心對待仇敵，使其自覺羞愧而悔悟。 "引用自 信望愛聖經工具。
聖經另外一處: 箴言 25章21至22節 ,還有下半句: "因為，你這樣行就是把炭火堆在他的頭上；耶和華也必賞賜你。"
最後結論就是 ,不可為惡所勝反要以善勝惡 ,我們現在的政權 ,林鄭的政府 ,李家超鄭若驊 ,我們不能為他們的惡所勝 ,反要以善勝惡!

6月16號! 2點30分! 維園見!
全文由朱頌安所寫 歡迎轉載, 轉載請註明作者。

自推
btw 今日
【0009】太古廣場反送中示威者墮樓亡後，有群眾在網上呼籲，明天穿黑衣到廣場獻白花。亦有連登討論區網民指出，明天或許只剩支持修例的店舖營業，籲用紙花紙鶴代替鮮花，以免資敵。

紙百合花教學：

紙玫瑰教學：

紙鶴教學：

推

push